<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://rescue-mate.de/ontology/"
     xml:base="http://rescue-mate.de/ontology/"
     xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#"
     xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:fno="https://w3id.org/function/ontology#"
     xmlns:obo="http://purl.obolibrary.org/obo/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:bibo="http://purl.org/ontology/bibo/"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:protege="http://protege.stanford.edu/plugins/owl/protege#"
     xmlns:oboInOwl="http://www.geneontology.org/formats/oboInOwl#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/main">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/main/0.3.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/bfo/2019-08-26/bfo.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/iao/2022-11-07/iao.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/wikidata-bridge/0.3.0"/>
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology/1.0.0"/>
        <cc:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dct:created>2025-02-12</dct:created>
        <dct:creator>Patrick Westphal</dct:creator>
        <dct:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2025-07-16</dct:issued>
        <dct:modified>2025-07-16</dct:modified>
        <dct:rights xml:lang="en">CC BY 4.0 - RESCUE-MATE Project</dct:rights>
        <dct:title xml:lang="en">RESCUE-MATE Ontology</dct:title>
        <dct:title xml:lang="de">RESCUE-MATE-Ontologie</dct:title>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Haupt-Ontologie-Modul zur Unterstützung der Datenintegration im RESCUE-MATE-Projekt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Main ontology module supporting the data integration part of the RESCUE-MATE project</rdfs:comment>
        <owl:priorVersion rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/main/0.2.0"/>
        <owl:versionInfo rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">0.3</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://creativecommons.org/ns#license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://creativecommons.org/ns#license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/created -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/created"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rights -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/rights"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/hasDetectedCategory -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/hasDetectedCategory">
        <rdfs:label xml:lang="en">has detected category</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat erkannte Kategorie</rdfs:label>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/belongsToDikeDefenseArea -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/belongsToDikeDefenseArea">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DikeDefenseArea"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">belongs to dike defense area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">gehört zu Deichverteidigungsgebiet</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/hasEndUserOrganiztaion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/hasEndUserOrganiztaion">
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000002"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has end user organization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Bedarfsträger</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/hasImplementingAgency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/hasImplementingAgency">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has implementing agency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Realisierungsträger</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/has_notification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/has_notification">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/NotificationEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000030"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A relation between a notification event and an information content entity containing the actual notification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Relation zwischen einem Benachrichtigungsereignis und einem Information Content Entity, das die eigentliche Benachrichtigung trägt.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has notification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Benachrichtigung</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/has_notification_target -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/has_notification_target">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/NotificationEvent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000023"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A relation between a notification event and a role (capturing, e.g., a group of individuals). The message, i.e., the actual notification of the notification event addresses the group of individuals having the target role.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Relation zwischen einem Benachrichtigungsereignis und einer Rolle (die z.B. eine Gruppe von Individuen zusammenfasst). Die Benachrichtigung des Benachrichtigungsereignisses ist an die Gruppe der Individuen addressiert, die die addressierte Rolle inne haben.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">has notification target</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">hat Addressat für Benachrichtigung</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/maintenanceResponsibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/maintenanceResponsibility">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zuständigkeit Unterhaltung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">maintenance responsibility</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/responsibleDikeWarden -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/responsibleDikeWarden">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DikeWarden"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">responsible dike warden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">zuständiger Deichwart</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/supervisoryResponsibility -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/supervisoryResponsibility">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Zuständigkeit Aufsicht</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">supervisory responsibility</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/clearWidthInMeters -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/clearWidthInMeters">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schartenbreite in Metern</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">clear width in meters</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/closedWaterLevelInMeters -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/closedWaterLevelInMeters">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schließwasserstand in Metern</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">closed water level in meters</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/dikeKilometer -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/dikeKilometer">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Deichkilometer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">dike kilometer</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/dikeWardenID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/dikeWardenID">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DikeWarden"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Deichwart</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">dike warden</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/hasSillHeightInMetersAboveSeaLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/hasSillHeightInMetersAboveSeaLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drempelhöhe in Metern über Normalhöhennull</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has sill height in meters above sea level</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/openWaterLevelInMeters -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/openWaterLevelInMeters">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Offenwasserstand in Metern</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">open water level in meters</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/protectsUpToHeightInMetersAboveSeaLevel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/protectsUpToHeightInMetersAboveSeaLevel">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">protects up to height in meters above sea level</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">schutzhoehe_m_ueber_nhn</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/secondDikeSafety -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/secondDikeSafety">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">second dike safety</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">zweite Deichsicherheit</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/yearOfConstruction -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/yearOfConstruction">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Baujahr</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">year of construction</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://resccue-mate.de/ontology/Finding -->

    <owl:Class rdf:about="http://resccue-mate.de/ontology/Finding">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Recovery of the spatial reference of someone or something</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Wiedererlangung des räumliche Bezugs zu jemanden oder etwas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Finden</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finding</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q37112258</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/AB -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/AB">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Container"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Container designed as a closed box that can accommodate specific loads (materials and tools) and/or can be used for the accommodation of people (furnished and with doors and windows)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Container, der als geschlossener Kasten ausgeführt ist und bestimmte Ladungen (Material und Werkzeug) aufnehmen oder/und für den Aufenthalt von Personen (möbliert und mit Türen und Fenstern) dienen kann</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Abrollbehälter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Abrollbehälter (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/AL16-4 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/AL16-4">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehranhänger mit Leiter mit einer Nennrettungshöhe von 16 Metern und Nennausladung von 4 Metern.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire service trailer with a ladder with a nominal rescue height of 16 meters and a nominal outreach of 4 meters.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Anhängeleiter AL 16-4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anhängeleiter AL 16-4 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Activity -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Activity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000015"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A process executed by an agent that has a certin outcome</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Prozess, der von einem Agenten ausgeführt wird und ein bestimmtes Ergebnis hat</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Activity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tätigkeit</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1914636</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/AerialAppliance -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/AerialAppliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug mit ausfahrbarer Leiter, Plattform oder ausfahrbarem Ausleger, das Feuerwehrleuten das Arbeiten in der Höhe zu Rettungs-, Lösch- und Zugangszwecken ermöglicht</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle equipped with an extendable ladder, platform, or boom that allows firefighters to work at height for rescue, firefighting, and access purposes</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aerial appliance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hubrettungsfahrzeug</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/AerialWorkPlatform -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/AerialWorkPlatform">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/AerialAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aerial appliance used to provide temporary access for people or equipment to inaccessible areas, usually at height.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Hubrettungsfahrzeug mit einer begehbaren und beweglichen Plattform über die Personen und Ausrüstung in die Nähe unzugänglicher Bereiche, insb. in größerer Höhe bewegt werden können</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aerial work platform</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hubarbeitsbühne</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Aircraft -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Aircraft">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Vehicle"/>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q11436</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/BtLKW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/BtLKW">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW-Bt"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Betreuungslastkraftwagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Betreuungslastkraftwagen (Germany)</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q831723</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Business -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Business">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Business</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gewerbebetrieb</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q4830453"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/CBRN-ErkW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/CBRN-ErkW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug zur Detektion von radiologischen und chemischen Kontaminationen</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Firefighting vehicle for the detection of radiological and chemical contamination</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">CBRN-Erkundungswagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">CBRN-Erkundungswagen (Germany)</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q93978369</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Campaign -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Campaign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/IntentionalHumanActivity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Abfolge von über einen definierten Zeitraum geplanten oder tatsächlich ausgeführten Aktionen die einem gemeinsamen Zweck dienen.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Series of actions planned for or executed during a defined time period that serve a common goal</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Campaign</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kampagne</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q6056746</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Change -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Change">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Process, event or action that acts on the current state of something and generates a new state that deviates from the previous state</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prozess, Ereignis oder Handlung, die auf den Zustand von etwas einwirkt und einen neuen Zustand schafft, der von dem vorherigen Zustand abweicht</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Change</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Veränderung</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1150070</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/CommandVehicle -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/CommandVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/EmergencyVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einsatzfahrzeug zu Koordinierung des Einsatzes</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">emergency vehicle to coordinate fire, ambulance, police, and technical operations</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Command vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einsatzleitfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1308813</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Container -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Container">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000030"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Großraum-Behälter zur Lagerung und zum Transport von Gütern</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Large-capacity freight unit for the storage and transport of goods</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Container</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Container</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/CrisisEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/CrisisEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An occurrent descriping a crisis, i.e., an event potentially causing harm</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Ereignis, das eine Krise beschreibt, d.h. ein Ereignis, das Schaden anrichten kann</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crisis event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Krisenereignis</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/CrisisEventWithAffectedIndividuals -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/CrisisEventWithAffectedIndividuals">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/CrisisEvent"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/CrisisEvent"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/RO_0000057"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000004"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A crisis event which has individuals (i.e. independent continuants) as participants that are impacted by the crisis&apos; outcome</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Krisenereignis, an dem Individuen (d.h. bfo:IndipendentContinuants) beteiligt sind, die von den Auswirkungen des Krisenereignisses betroffen sind</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crisis event with affected individuals</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Krisenereignis mit betroffenen Individuen</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/CrisisMitigation -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/CrisisMitigation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Mitigation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Process of reducting harm caused by a crisis</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang der Verringerung von Schäden, die duch eine Krise entstanden sind</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Crisis mitigation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schadensminderung in einer Krise</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DL -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DL">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug mit einer fest installierten Leiter, die sich um 360 Grad drehen lässt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle with a ladder mounted on a pivot which resembles a turntable, able to rotate 360 degrees</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehleiter mit Handbetrieb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drehleiter mit Handbetrieb (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DLA -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DLA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TurntableLadder"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drehleiter mit automatisiertem Aufricht- und Abstützvorgang</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turntable ladder with automated erection and support process</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Vollautomatische Drehleiter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vollautomatische Drehleiter (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DLK -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DLK">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TurntableLadder"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drehleiter mit einem Korb</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turntable ladder with basket</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehleiter mit Korb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drehleiter mit Korb (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DLK12-9 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DLK12-9">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DLK"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drehleiter mit Korb und einer Nennrettungshöhe von 12 Metern bei 9 Metern Nennausladung</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turntable ladder with a basket, a nominal rescue height of 12 meters, and a nominal outreach of 9 meters</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehleiter mit Korb 12/9</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drehleiter mit Korb 12/9 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DLK18-12 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DLK18-12">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DLK"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drehleiter mit Korb und einer Nennrettungshöhe von 18 Metern bei 12 Metern Nennausladung</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turntable ladder with a basket, a nominal rescue height of 18 meters, and a nominal outreach of 12 meters</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehleiter mit Korb 18/12</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drehleiter mit Korb 18/12 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DLK23-12 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DLK23-12">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DLK"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drehleiter mit Korb und einer Nennrettungshöhe von 23 Metern bei 12 Metern Nennausladung</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turntable ladder with a basket, a nominal rescue height of 23 meters, and a nominal outreach of 12 meters</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehleiter mit Korb 23/12</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Drehleiter mit Korb 23/12 (Germany)</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q50659049</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DLS -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DLS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TurntableLadder"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Drehleiter, die nur eine Bewegung zur selben Zeit ausführen kann</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Turntable ladder that can only perform one movement at a time</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sequenzielle (halbautomatische) Drehleiter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sequenzielle (halbautomatische) Drehleiter (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Damage -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Damage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Reduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Changes to a system or object that adversely affect its current or future use or performance</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Änderungen an einem System oder Objekt, die seine Nützlichkeit oder Leistungsfähigkeit negativ beeinträchtigen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Beschädigung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Damage</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q481609</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Death -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Death">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Damage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A damage inflicted on living organisms causing permanent cessation of vital functions</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Beschädigung die einem Lebewesen zugeführt wird und zum endgültigen Verlust iherer Lebensfunktionen führt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Death</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tod</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q4</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DikeDefenseArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DikeDefenseArea">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000006"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Deichverteidigungsgebiet</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dike defense area</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DikeWarden -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DikeWarden">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000023"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Deichwart</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dike warden</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DischargeSluice -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DischargeSluice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Deichsiel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Discharge sluice</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q510255"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DonationCampaign -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DonationCampaign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Campaign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A campaign with the goal of collecting money or goods for a defined purpose</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Kampagne mit dem Ziel Geld oder Güter für einen definierten Zweck zu sammeln</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Donation campaign</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Spendenaktion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/DonationOrVolunteeringCampaign -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DonationOrVolunteeringCampaign">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/DonationCampaign"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/VolunteeringCampaign"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Campaign"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/ELW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/ELW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/CommandVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Command vehicle</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einsatzleitwagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Einsatzleitwagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/ELW-ABC -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/ELW-ABC">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/ELW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Command vehicle within a CBRN unit for detecting and identifying hazardous substances</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einsatzleitwagen im Rahmen des ABC-Zuges zum Aufspüren und Bestimmen von gefährlichen Stoffen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einsatzleitwagen ABC</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Einsatzleitwagen ABC (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/ELW1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/ELW1">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/ELW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Command vehicle for small and medium sized operations; usually a van that provides space for the operational command</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Standard-Führungsfahrzeug bei Einsätzen bis zu mittlerem Umfang; normalerweise Kleintransporter zur Beherbergung der Einsatzleitung</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einsatzleitwagen 1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Einsatzleitwagen 1 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/ELW2 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/ELW2">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/ELW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Command vehicle for medium sized and larger operations; usually built on the chassis of a truck to provide space for a operational command meeting room and a radio room</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einsatzleitwagen zur Koordination mittlerer und größerer Einsätze; Fahrzeug normalerweise basierend auf Fahrgestellen von Bussen oder Klein-Lkw; verfügt über einen Besprechungs- und einen Funkraum</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einsatzleitwagen 2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Einsatzleitwagen 2 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/ElectricPropulsion -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/ElectricPropulsion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Propulsion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electric propulsion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektronischer Antrieb</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/ElectrohydraulicPropulsion -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/ElectrohydraulicPropulsion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Propulsion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electrohydraulic propulsion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Elektrohydraulischer Antrieb</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/EmergencyVehicle -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/EmergencyVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Speziell ausgerüstetes Fahrzeug einer Hilfsorganisation, einer Behörde oder Organisation mit Sicherheitsaufgaben</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Einsatzfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emergency vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1308737</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Evacuation -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Evacuation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Bewegung von Lebewesen aus einem möglichen oder tatsächlichen Gefahrenbereich</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Movement of living beings away from the threat of or the actual occurrence of a hazard</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Evacuation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Evakuierung</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q606332</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FKH -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FKH">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Anhänger, in dem ein oder mehrere Kessel und eine oder mehrere Feuerstellen zur Essenszubereitung integriert sind</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Trailer with one or more boilers and one or more fireplaces for food preparation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feldkochherd</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feldkochherd (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FLB -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FLB">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Watercraft"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrboot zur Brandbekämpfung von der Wasserseite</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fireboat for firefighting from the waterside</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feuerlöschboot</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feuerlöschboot (Germany)</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1190275</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FMSMessage -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FMSMessage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000030"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Status-Nachricht, die über das Funkmeldesystem (FMS) gesendet oder empfangen wurde</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">FMS message</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">FMS-Nachricht</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FireEngine -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FireEngine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug mit einer fest eingebauten Feuerlöschpumpe oder einer Tragkraftspritze</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle with a permanently installed or portable fire pump</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feuerlöschfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire engine</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FireEngineWithPermanentlyInstalledFirePump -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FireEngineWithPermanentlyInstalledFirePump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Loeschfahrzeug_(Germany)"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feuerlöschfahrzeug mit fest eingebauter Feuerlöschpumpe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire engine with permanently installed fire pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FireEngineWithPortableFirePump -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FireEngineWithPortableFirePump">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Loeschfahrzeug_(Germany)"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feuerlöschfahrzeug mit mobiler Feuerlöschpumpe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire engine with portable fire pump</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/EmergencyVehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fire-fighting vehicle</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000030"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bauwerk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed construction</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q811430"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FloodGate -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FloodGate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Flood gate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Flutschutztor</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2345125"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FwA-FKH -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FwA-FKH">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehranhänger, in dem ein oder mehrere Kessel und eine oder mehrere Feuerstellen zur Essenszubereitung integriert sind</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire service trailer with one or more boilers and one or more fireplaces for food preparation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feldkochherd</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feldkochherd (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FwA-FueLa -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FwA-FueLa">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehranhänger für die Bereitstellung eines mobilen Führungs- und Lageraum</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire service trailer for the provision of a mobile command and situation room</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feuerwehranhänger Führung und Lage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feuerwehranhänger Führung und Lage (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FwA-Lima -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FwA-Lima">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A trailer providing a power generator and lighting components on one chassis</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Anhänger zum Bereitstellen eines Stromerzeugungsaggregats und Beleuchtungskomponenten auf einem Fahrgestell</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Lichtmastanhänger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lichtmastanhänger (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FwA-SWW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FwA-SWW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehranhänger mit Schaum-Wasserwerfer</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire service trailer with foam water cannon</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Anhänger mit Schaum-Wasserwerfer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anhänger mit Schaum-Wasserwerfer (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/FwK -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/FwK">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug zur vertikalen und horizontalen Verladung oder Bewegung von Lasten; Einsatz zur technischen Hilfeleistung, Unterstützung bei der Menschenrettung und Unterstützung bei der Brandbekämpfung</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Firefighting vehicle for vertical and horizontal loading or movement of loads; use for technical assistance, assistance in rescue operations, and support in firefighting</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Feuerwehrkran</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Feuerwehrkran (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GRTW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GRTW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rescue vehicle on a bus chassis</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Rettungsfahrzeug auf einem Omnibus-Fahrgestell</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Großraumrettungswagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Großraumrettungswagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/EmergencyVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Einsatzfahrzeug für den Transport von Gerät zur Einsatzstelle</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Emergency vehicle for transporting equipment to the incident scene</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gerätewagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gerätewagen (Germany)</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1515989</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GW-A -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GW-A">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW-Atemschutz"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle to transport equipment for the protection of the respiratory tract</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gerätewagen für den Transport von Ausrüstung zum Schutz der Atemwege</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gerätewagen Atemschutz</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gerätewagen Atemschutz (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/HumanitarianActivity -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/HumanitarianActivity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/IntentionalHumanActivity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An activity that is performed by a human being, driven by humanitarian motives, involving assistance to others and improvement of conditions for humanity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Tätigkeit, die von einem Menschen ausgeführt wird und von einem bewussten humanitären Ziel getrieben wird, insb. der Hilfe anderer und der Verbesserung von Lebensbedingungen von Menschen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Humanitarian activity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Humanitäre Tätigkeit</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q107280686</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicCrossingStructure -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicCrossingStructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hydraulic crossing structure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Kreuzungsbauwerk</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FixedConstruction"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hydraulic structure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wasserbauwerk</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q2466889"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/InfrastructureDamage -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/InfrastructureDamage">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Damage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beschädigung von Infrastruktur wie Straßen, Brücken, Gebäuden, Netzen für die Wasser- und Stromversorgung, oder Kommunikationsnetze</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Damage of infrastructure elements like roads, bridges, buildings or utilities like water, electricity, and communication networks</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Beschädigung von Infrastruktur</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Infrastructure damage</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Injury -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Injury">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Damage"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A damage inflicted on living organisms impairing their physiological conditions</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Beschädigung die einem Lebewesen zugeführt wird und deren körperliche Verfasssung negativ beeinträchtigt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Injury</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Verletzung</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/InjuryInHumanOrDeath -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/InjuryInHumanOrDeath">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Death"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/InjuryInHumans"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Damage"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GW-Bt -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GW-Bt">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW"/>
        <rdfs:comment>Emergency vehicle to transport equipment and supplies for providing food to emergency personnel or those in need of assistance</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Geräewagen für den Transport von Ausrüstung zur Verpflegung von Einsatzkräften oder Hilfsbedürftigen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gerätewagen Betreuung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gerätewagen Betreuung (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/IntentionalHumanActivity -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/IntentionalHumanActivity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HumanActivity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An activity that is performed by a human being, driven by purposeful motives</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Tätigkeit, die von einem Menschen ausgeführt wird und von einer bewussten Motivation getrieben wird</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Intensionale menschliche Aktivität</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Intentional human activity</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q451967</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    



    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/HingedCrestGate -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/HingedCrestGate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FloodGate"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hinged crest gate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Klapptor</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GW-G1 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GW-G1">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW-G"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle for the transport of a smaller amount of special equipment for biological, chemical, radiological hazards, and equipment for measuring/detecting, collecting, transferring and sealing hazardous goods or substances</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gerätewagen der Feuerwehr für den Transport einer ABC-Sonderausrüstung und von Geräten kleineren Umfangs zum Messen/Nachweisen, Auffangen, Umfüllen und Abdichten von Gefahrgütern bzw. -stoffen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gerätewagen Gefahrgut 1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gerätewagen Gefahrgut 1 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/InjuryInHumans -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/InjuryInHumans">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Injury"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A damage inflicted on living a human being impairing their physiological conditions</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Beschädigung die einem Menschen zugeführt wird und dessen körperliche Verfasssung negativ beeinträchtigt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Injury in humans</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Verletzung beim Menschen</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q193078</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000031"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Juridical person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Juristische Person</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q155076"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Lock -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Lock">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Lock</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schleuse</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q105731"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Vehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Land vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Landfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1301433</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/ManualPropulsion -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/ManualPropulsion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Propulsion"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Manual propulsion</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Manueller Antrieb</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Mitigation -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Mitigation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Reduction"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Process of reducting harm</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang der Verringerung von Schäden</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mitigation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schadensminderung</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q6881760</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/NAW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/NAW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RTW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Rettungswagen (Germany) with an emergency doctor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Rettungswagen, der mit einem Notart besetzt ist</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Notarztwagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Notarztwagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/NEF -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/NEF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specially equipped car for the transport of an emergency doctor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein besonders ausgerüsteter PKW für den Transport eines Notarztes</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Notarzteinsatzfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Notarzteinsatzfahrzeug (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/NEH -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/NEH">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Aircraft"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rescue air vehicle to transport an emergency doctor</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Rettungsluftfahrzeug für den Transport eines Notarztes</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Notarzteinsatzhubschrauber</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Notarzteinsatzhubschrauber (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/NKTW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/NKTW">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/NTW"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rescue vehicle for the transport, first aid and monitoring of patients</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Rettungsfahrzeug für den Transport, die Erstversorgung und die Überwachung von Patienten</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Notfallkrankentransportwagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Notfallkrankentransportwagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/NTW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/NTW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Notfalltransportwagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Notfalltransportwagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/NotHumanitarianEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/NotHumanitarianEvent">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:complementOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HumanitarianActivity"/>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/NotificationEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/NotificationEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/has_notification"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000030"/>
                    </owl:Restriction>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/has_notification_target"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000023"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An occurrent describing the publication of a notification, addressed to a target group of individuals grouped by a certain role.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Ereignis, das die Veröffentlichung einer Benachrichtigung beschreibt, die an eine Gruppe von Individuen gerichtet ist, die durch eine Rolle zusammengefasst werden.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Benachrichtigungsereignis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Notification event</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">German state agency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Landesbehörde (Deutschland)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateEnterprise -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateEnterprise">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">German state enterprise</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Landesbetrieb</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GermanPublicLawInstitution -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GermanPublicLawInstitution">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Anstalt des öffentlichen Rechts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">German public law institution</rdfs:label>
    </owl:Class>
    
    
    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GettingLostOrBeingFound -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GettingLostOrBeingFound">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://resccue-mate.de/ontology/Finding"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GettingLost"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
    </owl:Class>
    


    
    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GettingLost -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GettingLost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Losing the spatial reference of someone or something</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Verlust des räumlichen Bezugs zu jemanden oder etwas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Getting lost</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Verschwinden</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q23580581</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GermanBoroughOffice -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GermanBoroughOffice">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/JuridicalPerson"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bezirksamt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">German borough office</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Propulsion -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Propulsion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000015"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Process that generates force leading to movement</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Prozess der zu Bewegung führt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Antrieb</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Propulsion</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/PumpingStation -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/PumpingStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pumping station</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Pumpwerk</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q446013"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Reduction -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Reduction">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Change"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Die Verringerung einer bestimmten Beschaffenheit oder Qualität</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The decrease of a given quality</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Reduction</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Verringerung</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q47496130</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/GW-SRHT -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/GW-SRHT">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gerätewagen Spezielle Rettung aus Höhen und Tiefen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gerätewagen Spezielle Rettung aus Höhen und Tiefen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/HumanActivity -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/HumanActivity">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Activity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An activity that is performed by a human being</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Tätigkeit, die von einem Menschen ausgeführt wird</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Human activity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Menschliche Tätigkeit</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q61788060</rdfs:seeAlso>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RequestEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RequestEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000003"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Act of asking for something</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang des Erbittens von etwas</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ersuchsereignis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request event</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q22445448</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RequestForFoodEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForFoodEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForHelpEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Act of asking for food</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang des Erbittens von Lebensmitteln</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Lebensmittelersuchsereignis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request for food event</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RequestForHelpEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForHelpEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RequestEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Act of asking for help</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang des Erbittens von Hilfe</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hilfeersuchsereignis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request for help event</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RequestForMedicalSuppliesEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForMedicalSuppliesEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForHelpEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Act of asking for medical supplies</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang des Erbittens von medizinischer Versorgung</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ersuchsereignis für medizinische Versorgung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request for medical supplies event</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RequestForShelterEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForShelterEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForHelpEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Act of asking for shelter</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang des Erbittens einer Unterkunft</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request for shelter event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Unterkunftsersuchsereignis</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RequestForWaterEvent -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForWaterEvent">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RequestForHelpEvent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Act of asking for drinking water</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang des Erbittens von Trinkwasser</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Request for water event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Trinkwasserersuchsereignis</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RescueAppliance -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RescueAppliance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rescue appliance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rüstfahrzeug</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/EmergencyVehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rescue vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Rettungsfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q2146446</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/S-RTW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/S-RTW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/RescueVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Rescue vehicle for the transport of overweight patients</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Rettungsfahrzeug für den Transport von übergewichtigen Patienten</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schwerlast-Rettungswagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schwerlast-Rettungswagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/STA -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/STA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehranhänger für den Transport von Feuerwehrschläuchen und Zubehör</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire service trailer for the transport of fire hoses and accessories</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schlauchtransportanhänger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schlauchtransportanhänger (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug für den Nachschub von Druckschläuchen und Armaturen sowie zum Verlegen von Druckschläuchen über lange Strecken</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle for the supply of pressure hoses and fittings as well as for laying pressure hoses over long distances</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schlauchwagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schlauchwagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SW-KatS -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SW-KatS">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/SW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Schlauchwagen (Germany) equipped with a portable pump with a nominal flow rate of 1500 litres per minute at 10 bar nominal pressure, for use primarily in disaster control (especially in conjunction with the Löschgruppenfahrzeug 20 für den Katastrophenschutz (Germany))</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schlauchwagen mit einer Tragkraftspritze mit einer Nennförderleistung von 1500 Litern pro Minute bei 10 bar Nennförderdruck für den Einsatz, der vorrangig für den Katstrophenschutz eingesetzt wird (insb. in Verbindung mit dem Löschgruppenfahrzeug 20 für den Katastrophenschutz)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schlauchwagen für den Katastrophenschutz</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schlauchwagen für den Katastrophenschutz (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SW1000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SW1000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/SW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Kleinere Ausführung eines Schlauchwagens</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Smaller version of a Schlauchwagen (Germany)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schlauchwagen 1000</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schlauchwagen 1000 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SW2000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SW2000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/SW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bigger version of a Schlauchwagen (Germany)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Größere Ausführung eines Schlauchwagens</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schlauchwagen 2000</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schlauchwagen 2000 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SW2000-Tr -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SW2000-Tr">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/SW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Schlauchwagen (Germany) that can accomodate am independent crew</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Schlauchwagen der einen selbständigen Trupp aufnehmen kann</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schlauchwagen 2000 mit Truppbesatzung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schlauchwagen 2000 mit Truppbesatzung (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SWA -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SWA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Anhänger für den Transport eines Schaum-Wasserwerfers und 220 l Schaummittel</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Trailer for transporting a foam water cannon and 220 liters of foam agent</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Anhänger mit Schaum-Wasserwerfer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Anhänger mit Schaum-Wasserwerfer (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SandbagWall -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SandbagWall">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sandbag wall</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sandsackwall</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SensorReading -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SensorReading">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000109"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A sensor reading is a mesurement datum that is a recording of the output of a sensor.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Sensormesswert ist ein Messwert, der auf der Ausgabe eines Sensors basiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sensor reading</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sensormesswert</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SlidingFloodGate -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SlidingFloodGate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FloodGate"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schiebetor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sliding flood gate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SocialMediaPost -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SocialMediaPost">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000030"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Veröffentlichung auf einer Social-Media-Plattform</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">entry on a social media platform</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Social media post</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Social-Media-Post</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/SocialSupport -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/SocialSupport">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/IntentionalHumanActivity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Process of assisting and encouraging other individuals</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Vorgang des Beistehens und Zusprechens anderer Individuen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Social support</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Soziale Unterstützung</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/StLF -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/StLF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireEngineWithPermanentlyInstalledFirePump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Löschfahrzeug mit Gruppenbeladung für die Brandbekämpfung in der ersten Welle oder für technische Hilfeleistung im kleinen bis mittleren Rahmen</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire engine to transport a whole group of fire fighters for fire-fighting in the first wave or for technical assistance on a small to medium scale</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Staffellöschfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Staffellöschfahrzeug (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/StLF10-6 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/StLF10-6">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/StLF"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Staffellöschfahrzeug 10/6</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Staffellöschfahrzeug 10/6 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/StLF20 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/StLF20">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/StLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Staffellöschfahrzeug (Germany) with a fire-fighting centrifugal pump with a capacity of 2,000 liters of water per minute</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Staffellöschfahrzeug mit einer Feuerlöschkreiselpumpe mit einer Förderleistung von 2.000 Liter Wasser in der Minute</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Staffellöschfahrzeug 20</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Staffellöschfahrzeug 20 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Stoplog -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Stoplog">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Dammbalken</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Stoplog</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Swing-hingedFloodGate -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Swing-hingedFloodGate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FloodGate"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehtor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Swing-hinged flood gate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TEF -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TEF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Taucheinsatzfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Taucheinsatzfahrzeug (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireEngineWithPermanentlyInstalledFirePump"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire engine usually with a permanently installed fire pump and a large extinguishing water tank, which allows initial fire fighting over a certain period of time without an external water supply</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Löschfahrzeug mit einer in der Regel fest eingebauten Feuerlöschpumpe und einem großen Löschwasserbehälter, der eine erste Brandbekämpfung über einen bestimmten Zeitraum ohne externe Löschwasserversorgung erlaubt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF16-24-Tr -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF16-24-Tr">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) that can accommodate an independent crew</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug das einen selbstständigen Trupp aufnehmen kann</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 16/24 mit Truppbesatzung</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 16/24 mit Truppbesatzung (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF16-25 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF16-25">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) with a water tank of 2,400 liters capacity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug mit einen Wassertank von mindestens 2.400 Litern Inhalt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 16/25</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 16/25 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF20-40 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF20-40">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) with a water tank of at least 4,000 liters capacity, a supply of 120 liters of foam agent, and a fire extinguishing centrifugal pump with a flow rate of 2,000 liters of water per minute at an output pressure of 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug mit einen Wassertank von mindestens 4.000 Litern Inhalt, einem Vorrat von mindestens 120 Liter Schaummittel und einer Feuerlöschkreiselpumpe mit einer Förderleistung von 2.000 Liter Wasser in der Minute bei einem Ausgangsdruck von 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 20/40</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 20/40 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF20-40-SL -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF20-40-SL">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) with a water tank of at least 4,000 liters capacity, a supply of at least 500 liters of foam agent, a fire extinguishing centrifugal pump with a flow rate of 2,000 liters of water per minute at an output pressure of 10 bar, and a foam water canon</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug mit einen Wassertank von mindestens 4.000 Litern Inhalt, einem Vorrat von mindestens 500 Liter Schaummittel, einer Feuerlöschkreiselpumpe mit einer Förderleistung von 2.000 Liter Wasser in der Minute bei einem Ausgangsdruck von 10 bar, und einem Schaum-Wasserwerfer</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 20/40 mit Sonderlöschmittel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 20/40 mit Sonderlöschmittel (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF2000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF2000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) with a water tank of 2,000 liters capacity, a supply of 6 kg of extinguishing powder, and a fire extinguishing centrifugal pump with a flow rate of 1,000 liters of water per minute at an output pressure of 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug mit einen Wassertank von mindestens 2.000 Litern Inhalt, 6 kg Löschpulver, und einer Feuerlöschkreiselpumpe mit einer Förderleistung von 1.000 Liter Wasser in der Minute bei einem Ausgangsdruck von 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 2000</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 2000 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF24-50 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF24-50">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) with a water tank of 5,000 liters capacity, a supply of 500 liters of foam agent, and a foam water canon</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug mit einen Wassertank von mindestens 5.000 Litern Inhalt, einem Vorrat von 500 Liter Schaummittel und einem Schaum-Wasserwerfer</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 24/50</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 24/50 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF3000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF3000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) with a water tank of 3,000 liters capacity, a supply of 120 liters of foam agent as well as 12 kg of extinguishing powder, and a fire extinguishing centrifugal pump with a flow rate of 2,000 liters of water per minute at an output pressure of 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug mit einen Wassertank von mindestens 3.000 Litern Inhalt, einem Vorrat von 120 Liter Schaummittel sowie 12 kg Löschpulver, und einer Feuerlöschkreiselpumpe mit einer Förderleistung von 2.000 Liter Wasser in der Minute bei einem Ausgangsdruck von 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 3000</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 3000 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TLF4000 -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TLF4000">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TLF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug (Germany) with a water tank of at least 4,000 liters capacity, a supply of at least 500 liters of foam agent as well as 12 kg of extinguishing powder, and a fire extinguishing centrifugal pump with a flow rate of 2,000 liters of water per minute at an output pressure of 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug mit einen Wassertank von mindestens 4.000 Litern Inhalt, einem Vorrat von mindestens 500 Liter Schaummittel sowie 12 kg Löschpulver, und einer Feuerlöschkreiselpumpe mit einer Förderleistung von 2.000 Liter Wasser in der Minute bei einem Ausgangsdruck von 10 bar</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tanklöschfahrzeug 4000</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tanklöschfahrzeug 4000 (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TSA -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TSA">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A closed trailer, usually single-axle, equipped with a portable pump.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein, in der Regel einachsiger, geschlossener Anhänger der Feuerwehr, der mit einer Tragkraftspritze ausgestattet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tragkraftspritzenanhänger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tragkraftspritzenanhänger (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TSF -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TSF">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireEngineWithPortableFirePump"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A fire-fighting vehicle equipped with a portable pump</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Feuerwehrfahrzeug, das mit einer Tragkraftspritze ausgestattet ist</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tragkraftspritzenfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tragkraftspritzenfahrzeug (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TSF-W -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TSF-W">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/TSF"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Tragkraftspritzenfahrzeug (Germany) with own water tank of at least 500 liters capacity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Tragkraftspritzenfahrzeug mit eigenem Löschwassertank von mindestens 500 Litern Fassungsvermögen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Tragkraftspritzenfahrzeug mit Wasser</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tragkraftspritzenfahrzeug mit Wasser (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TidalBarrier -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TidalBarrier">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Sperrwerk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tidal barrier</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q15848142"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Trailer -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Trailer">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/LandVehicle"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Anhänger</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Trailer</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q216146</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/TurntableLadder -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/TurntableLadder">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/AerialAppliance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerwehrfahrzeug mit einer fest installierten Leiter, die sich um 360 Grad drehen lässt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle with a ladder mounted on a pivot which resembles a turntable, able to rotate 360 degrees</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Drehleiter</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Turntable ladder</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1898202</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/V-LKW -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/V-LKW">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireFightingVehicle"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GW"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire-fighting vehicle to transport material and equipment to provide support in various operational situations</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Gerätewagen der Feuerwehr für den Transport von Material und Ausrüstung zur Bewältigung verschiedener Einsatzlagen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Versorgungslastkraftwagen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Versorgungslastkraftwagen (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Vehicle -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Vehicle">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/BFO_0000030"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q42889</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/VerticalLiftFloodGate -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/VerticalLiftFloodGate">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FloodGate"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hubtor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vertical-lift flood gate</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Video -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Video">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.obolibrary.org/obo/IAO_0000030"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An information content entity that contains audiovisual information</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Informationsinhalt, der audiovisuelle Inhalte umfasst</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Video</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Videoaufnahme</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/VolunteeringCampaign -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/VolunteeringCampaign">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Campaign"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A campaign with the goal of recruiting volunteers for a defined purpose</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Kampagne mit dem Ziel, Freiwille für einen bestimmten Zweck zu rekrutieren</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Freiwilligenkampagne</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Volunteering campaign</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/WaterPumpingStation -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/WaterPumpingStation">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/HydraulicStructure"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schöpfwerk</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Water pumping station</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="https://www.wikidata.org/wiki/Q14524070"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Watercraft -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Watercraft">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Vehicle"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Fahrzeug, das auscchließlich oder überwiegend auf dem Wasser unterwegs ist</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Vehicle that travels exclusively or predominantly on water</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wasserfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Watercraft</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://www.wikidata.org/wiki/Q1229765</rdfs:seeAlso>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/ontology/Loeschfahrzeug_(Germany) -->

    <owl:Class rdf:about="http://rescue-mate.de/ontology/Loeschfahrzeug_(Germany)">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/FireEngine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Feuerlöschfahrzeug, das mit einer Feuerlöschpumpe nach EN 1028-1 und EN 1028-2 und im Regelfall mit einem Wasserbehälter und anderen zusätzlichen Geräten für die Brandbekämpfung ausgerüstet ist.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Fire engine equipped with a fire pump in accordance with EN 1028-1 and EN 1028-2 and, usually, with a water tank and other additional equipment for firefighting.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Löschfahrzeug</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Löschfahrzeug (Germany)</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/airbusOperationsGmbH -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/airbusOperationsGmbH">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Business"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Airbus Operations GmbH</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Airbus Operations GmbH</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/areaName -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/areaName">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Area name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gebietsname</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/aurubis -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/aurubis">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/Business"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Aurubis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aurubis</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/baBergedorfHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/baBergedorfHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanBoroughOffice"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bezirksamt Bergedorf (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bezirksamt Bergedorf (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bergedorfDikeDefenseArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bergedorfDikeDefenseArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DikeDefenseArea"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bergedorf (Deichverteidigungsgebiet)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Bergedorf (dike defense area)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bisHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bisHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Inneres und Sport (BIS) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Inneres und Sport (BIS) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bjvHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bjvHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Justiz und Verbraucherschutz (BJV) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Justiz und Verbraucherschutz (BJV) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bkmHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bkmHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Kultur und Medien (BKM) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Kultur und Medien (BKM) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bswHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bswHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Stadtentwicklung und Wohnen (BSW) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Stadtentwicklung und Wohnen (BSW) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bukeaHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bukeaHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Umwelt, Klima, Energie und Agrarwirtschaft (BUKEA) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Umwelt, Klima, Energie und Agrarwirtschaft (BUKEA) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bvmHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bvmHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Verkehr und Mobilitätswende (BVM) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Verkehr und Mobilitätswende (BVM) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bwfgbHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bwfgbHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Wissenschaft, Forschung, Gleichstellung und Bezirke (BWFGB) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Wissenschaft, Forschung, Gleichstellung und Bezirke (BWFGB) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/bwiHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/bwiHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Wirtschaft und Innovation (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Wirtschaft und Innovation (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/classIRI -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/classIRI">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Class IRI</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Klassen-IRI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/downloadFileAndReturnRMURL -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/downloadFileAndReturnRMURL">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion die eine Datei von einem gegebenen URL herunterlädt, sie in der RESCUE-MATE-Datenplattform speichert und einen plattforminternen URL zurückgibt, unter dem die Datei über die RESCUE-MATE-Datenplattform zu erreichen ist</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that downloads a file from a given URL, stores it in the RESCUE-MATE data platform, and returns the URL where to access it via the RESCUE-MATE data platform.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Datei herunterladen und RESCUE-MATE-URL zurückgeben</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Download file and return RESCUE-MATE URL</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/eventCategory -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/eventCategory">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A string containing an ID for a event category</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein String, der die ID einer Ereigniskategorie enthält</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ereigniskategorie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Event category</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/finanzbehoerdeHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/finanzbehoerdeHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Finanzbehörde (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Finanzbehörde (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/fixedConstructionTypeName -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/fixedConstructionTypeName">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">String containing the fixed construction type</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">String, der den Namen eines Bauwerkstyps enthält</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bauwerkstypname</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fixed construction type name</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTLineString -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTLineString">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die eine Liste von Punkt-Repräsentationen einer GeoJSON-Datei entgegennimmt und einen WKT-Line-String zurückgibt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a list of point strings as input and returns a WKT string for the line string geometry represented by the input GeoJSON data</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeoJSON to WKT line string</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">GeoJSON zu WKT-Linienzug</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTMultiLineString -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTMultiLineString">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die eine Liste von Linienzügen aus einer GeoJSON-Datei entgegennimmt und einen WKT-Multi-Line-String zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a list of line strings as input and returns a WKT string for the multi line string geometry represented by the input GeoJSON data</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeoJSON to WKT Multi-Line String</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">GeoJSON zu Multi-Linienzug</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTMultiPoint -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTMultiPoint">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die eine Liste mit GeoJSON-Punkt-Repräsentationen entgegennimmt und einen Multi-Punkt-WKT-String zurückgibt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a list of point strings as input and returns a WKT string for the multi-point geometry represented by the input GeoJSON data.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeoJSON to WKT multi-point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">GeoJSON zu WKT Multi-Punkt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTMultiPolygon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTMultiPolygon">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion die eine Liste von GeoJSON-String-Representationen von Polygonen entgegennimmt und eine WKT-String-Repräsentation eines Multipolygons der Eingabedaten zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a list of string representations of GeoJSON polygons as input and returns a WKT string of the multi-polygon geometry represented by the input GeoJSON data</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeoJSON to WKT multi-polygon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">GeoJSON zu WKT Multi-Polygon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTPoint -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTPoint">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die eine Liste mit (normalerweise) einer String-Repräsentaion eines Punktes entgegennimmt und einen WKT-String für den Punkt zurückgibt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a (singleton) list of point strings as input and returns a WKT string for the point geometry represented by the GeoJSON data</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeoJSON to WKT point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">GeoJSON zu WKT-Punkt</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTPolygon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTPolygon">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die eine Liste mit einer GeoJSON-String-Repräsentationen von einem Polygonen entgegennimmt und eine WKT-String-Repräsentation des Polygons zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a singleton list of string representations of GeoJSON polygons as input and returns a WKT string of the polygon geometry represented by the input GeoJSON data</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeoJSON to WKT polygon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">GeoJSON zu WKT-Polygon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTString -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geoJSONToWKTString">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die einen Geometrietyp und eine Liste mit GeoJSON-Geometrie-Strings entgegennimmt und einen WKT-String der Geometrien zurückgibt.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a geometry type and a list of string representations of GeoJSON geometries and returns a WKT string representation of the geometries</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">GeoJSON to WKT string</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">GeoJSON zu WKT-String</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geometryData -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geometryData">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">List of strings representing geometries</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Liste von Strings die Geometrien representieren</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Geometriedaten</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry data</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/geometryType -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/geometryType">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A string indicating the geometry type (point, multi-point, line string, multi-line string, polygon, multi-polygon)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein String, der einen Geometrietyp bestimmt (Punkt, Multi-Punkt, Linienzug, Multi-Linienzug, Polygon, Multi-Polygon)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Geometrietyp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry type</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getDikeDefenseArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getDikeDefenseArea">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die die IRI eines Deichverteidigungsgebiets zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the proper IRI of a dike defense area referred to by name.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Deichverteidigungsgebiet von Gebietsname</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get dike defense area</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getEventCategoryClass -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getEventCategoryClass">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the class IRI for an event category referred to by an ID string given as input to the function</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine benutzerdefinierte RML-Funktion die die IRI für eine Eingabe-Ereigniskategorie-ID zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Ereigniskategorie-Klasse von Ereigniskategoie-ID</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get event category class</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getFixedConstructionType -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getFixedConstructionType">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Funktion, die für einen Bauwerktypnamen eine Typ-IRI zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Given a type name as input this function returns the proper IRI of a fixed construction type</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Bauwerkstyp-IRI von Bauwerkstyp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get fixed construction type</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getJuridicalPerson -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getJuridicalPerson">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die die IRI zu dem Namen oder Identifikator einer juristischen Person zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the proper IRI of a juridical person referred to by name.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get juridical person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">IRI einer juristischen Person von Namen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getPropulsionType -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getPropulsionType">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die für eine Antriebsart die korrekte Klassen-IRI zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the IRI string of a propulsion type referred to by name</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Antriebsname zu Antriebsklassen-IRI</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get propulsion type</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getSocialMediaService -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getSocialMediaService">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die die IRI zu dem Namen oder Identifikator eines Social-Media-Dienstes zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the proper IRI of a social media service referred to by name.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get social media service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Social-Media-Dienst-IRI von Social-Media-Dienst-Name</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getSocialMediaUser -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getSocialMediaUser">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die die IRI zu dem Namen oder Identifikator einer Social-Media-Nutzer:in zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the proper IRI of a social media user referred to by name.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get social media user</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Social-Media-Nutzer:in-IRI von Social-Media-Nutzer:in-Name</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getValueIfNotNull -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getValueIfNotNull">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die den Eingabewert zurückgibt, sofern er nicht irgendeine Art von NULL-Wert repräsentiert. Falls die Eingabe einen NULL-Wert repräsentiert, wird das Java-null-Objekt zurückgegeben.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the input value if it is not a null value. If the input string represents any kind of null value, the built-in Java null value is returned.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get value if not null</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gib die EIngabe zurück, sofern nicht null</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/getVehicleTypeIRI -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/getVehicleTypeIRI">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion die die IRI eines Fahrzeugtyps zu einer Typabkürzung oder -ID zurückgibt</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that returns the class IRI of a vehicle referred to by an ID or abbreviation</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fahrzeugtyp-IRI von Typ</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Get vehicle type IRI</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/hamburgPortAuthority -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/hamburgPortAuthority">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanPublicLawInstitution"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Hamburg Port Authority (HPA)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hamburg Port Authority (HPA)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/harburgDikeDefenseArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/harburgDikeDefenseArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DikeDefenseArea"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Harburg (Deichverteidigungsgebiet)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Harburg (dike defense area)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/innenstadtDikeDefenseArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/innenstadtDikeDefenseArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DikeDefenseArea"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Innenstadt (Deichverteidigungsgebiet)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Innenstadt (dike defense area)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/juridicalPersonName -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/juridicalPersonName">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Name oder Identifikator einer juristischen Person</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The name or ID of a juridical person</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Juridical person name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Name einer juristischen Person</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/latitude -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/latitude">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A string containing the latitude information</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein String der Breitengrad-Informationen enthält</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Breitengrad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Latitude</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/lineStringsList -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/lineStringsList">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A list containing strings that represent line strings</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Liste die Strings enthält, die Linienzüge repräsentieren.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Line strings list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Linienzüge-Liste</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/longitude -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/longitude">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A string containing the longitude information</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein String der Längengrad-Informationen enthält</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Longitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Längengrad</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/lsbgHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/lsbgHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateEnterprise"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Landesbetrieb Straßen, Brücken und Gewässer (LSBG) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Landesbetrieb Straßen, Brücken und Gewässer (LSBG) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/pointList -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/pointList">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A (singleton) list that contains strings representing points</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Liste die normalerweise einen String enthält, der einen Punkt repräsentiert.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Point list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Punkt-Liste</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/pointsList -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/pointsList">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A list containing strings that represent points</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Liste von Strings, die Punkte repräsentieren.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Points list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Punkte-Liste</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/polygonList -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/polygonList">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A singleton list containing a string that represents a polygon</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Liste mit einer GeoJSON-String-Repräsentation eines Polygons</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygon list</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Polygon-Liste</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/polygonsList -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/polygonsList">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A list containing strings that represent polygons</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Eine Liste mit String-Repräsentaionen von Polygonen</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Polygonenliste</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Polygons list</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/propulsionTypeString -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/propulsionTypeString">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Der Antriebsname</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The propulsion type name</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Antriebsname</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Propulsion type string</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/returnClassIfTrue -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/returnClassIfTrue">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Gib Klassen-IRI zurück, falls Wahrheitswert wahr ist</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Return class IRI if true</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/schulbehoerdeHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/schulbehoerdeHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Schulbehörde (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Schulbehörde (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/senatskanzleiHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/senatskanzleiHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Senatskanzlei (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Senatskanzlei (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/socialMediaServiceName -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/socialMediaServiceName">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A string containing the name of a social media service</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein String, der den Namen eines Social-Media-Services enthält</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Social media service name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Social-Media-Service-Name</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/sozialbehoerdeHamburg -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/sozialbehoerdeHamburg">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/GermanStateAgency"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Behörde für Arbeit, Gesundheit, Soziales, Familie und Integration (Sozialbehörde) (Hamburg)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Behörde für Arbeit, Gesundheit, Soziales, Familie und Integration (Sozialbehörde) (Hamburg)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/toBoolean -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/toBoolean">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die versucht, beliebige String-Eingaben in ein Boolean umzuwandeln</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that tries to convert any string input to a boollean value.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">String zu Boolean</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">To Boolean</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/toWKTPoint -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/toWKTPoint">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Function"/>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Benutzerdefinierte RML-Funktion, die ein String-Paar mit Koordinaten entgegennimmt und einen WKT-String für den Punkt zurückgibt, der von den Eingabedaten repräsentiert wird</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Custom RML function that takes a pair of coordinate strings as input and returns a WKT string for the point geometry represented by the input data</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Longitude and latitude to WKT point literal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Längen- und Breitengrad zu WKT-Punkt-Literal</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/url -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/url">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A uniform resource locator</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein Uniform Resource Locator (URL)</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">URL</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">URL</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/userName -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/userName">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A string containing the name of a user</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Ein String, der den Namen einer Nutzer:in enthält</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Nutzername</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">User name</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/valueString -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/valueString">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Any string representing a (JSON) value</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">Beliebiger String, der einen (JSON-)Wert enthält</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Value string</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wert-String</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/vehicleType -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/vehicleType">
        <rdf:type rdf:resource="https://w3id.org/function/ontology#Parameter"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A vehicle type given by ID or abbreviation</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="de">ID oder Abkürzung eines Fahrzeugtyps</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="de">Fahrzeugtyp</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vehicle type</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://rescue-mate.de/resource/wilhelmsburgDikeDefenseArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://rescue-mate.de/resource/wilhelmsburgDikeDefenseArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://rescue-mate.de/ontology/DikeDefenseArea"/>
        <rdfs:label xml:lang="de">Wilhelmsburg (Deichverteidigungsgebiet)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wilhelmsburg (dike defense area)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

